\begin{task}{14.3}
  На множестве $\mathbb{R}_{+}$ положительных действительных чисел определены
  следующие операции:

  а) "сложение" $x \oplus y = xy$ (т.е. обычное умножение чисел $x$ и $y$);

  б) "умножение на действительное число" $\alpha \odot x = x^{\alpha}$ (т.е.
  возведение числа $x$ в степень $\alpha$).

  Показать, что множество $\mathbb{R}_{+}$ относительно указанных операций
  образует вещественное линейное пространство.
\end{task}

\begin{solution}
  $\alpha \in \mathbb{R}$, $x, y \in \mathbb{R}_{+}$, $\alpha x = x^{\alpha}
  \in \mathbb{R}_{+}$, $x \oplus y = xy \in \mathbb{R}_{+}$.  \\
  1) Пусть $x \in \mathbb{R}_{+}$, $y \in \mathbb{R}_{+}$, тогда
  $xy \in \mathbb{R}_{+}$, $yx \in \mathbb{R}_{+}$, $xy = yx$ $\implies$ $x
  \oplus y = y \oplus x = xy \in \mathbb{R}_{+}$.  \\
  2) $\exists \theta = 1 \in \mathbb{R}_{+}$: $\forall x \in \mathbb{R}_{+}$
  выполняется
  $\theta \oplus x = x \oplus \theta = x \times 1 = x$.  \\
  3) $\forall x \in \mathbb{R}_{+}$ $\exists \ominus x = \frac{1}{x} \in
  \mathbb{R}_{+}$: $(\ominus x) \oplus x = x \oplus (\ominus x) = x \times
  \frac{1}{x} = 1 = \theta$.  \\
  4) $x, y, z \in \mathbb{R}_{+}$. $(x \oplus y) \oplus z = x \oplus (y \oplus
  z) = (xy)z = x(yz) = xyz \in \mathbb{R}_{+}$.  \\
  5) $1 \in \mathbb{R}$, $x \in \mathbb{R}_{+}$, $1 \cdot x = x^{1} = x$.  \\
  6) $\alpha, \beta \in \mathbb{R}$, $x \in \mathbb{R}_{+}$, $(\alpha \beta) x =
  \alpha (\beta x) = x^{\alpha \beta} \in \mathbb{R}_{+}$.  \\
  7) $\alpha, \beta \in \mathbb{R}$, $x \in \mathbb{R}_{+}$, $(\alpha + \beta)
  x = x^{(\alpha + \beta)} = x^{\alpha} x^{\beta} = \alpha x \oplus \beta x \in
  \mathbb{R}_{+}$.  \\
  8) $\alpha \in \mathbb{R}$, $x, y \in \mathbb{R}_{+}$, $\alpha (x \oplus y) =
  (xy)^{\alpha} = x^{\alpha} y^{\alpha} = \alpha x \oplus \alpha y \in \mathbb{R}_{+}$.
\end{solution}
